<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <description>
      This is a collection of my notes. Most of them are my thought after reading good research papers. Other articles will be how-to which are some experience that I picked-up during research, programming, and making.
    </description>
    
        
            <item>
                <title>IoT và Bão</title>
                <link>http://localhost:4000/IoT-va-Bao</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p>Chắc hẳn mọi người vẫn chưa quên mức độ tàn phá của cơn bão số 19 đổ bộ vào Tokyo gần 3 tuần trước. Siêu bão càn quét vào gây lụt lội cũng như khiến không ít nhà phải đi sơ tán trong đêm. Tối hôm đó thứ Bảy, chị Budo nhà mình thì vẫn ăn no ngủ kĩ, 8h lóp ngóp bò lên giường. Tuy nhiên, hai bố mẹ thì ngồi lo lắng đợi lệnh sơ tán. Khổ, nhà ở tầng 7 mà vẫn sợ bị lụt. Mình thì nghĩ nhà cao tầng thì sợ quái gì. Lụt mà leo lên được tầng 7 thì có mà loạn. Có khi ở nhà còn an toàn hơn ở chỗ sơ tán. Nhưng nghĩ lại, nếu lụt thì không thể đi đâu. Mà nhà mình phần hệ thống cấp điện lại để ở tầng 1, nên nếu lụt thì cũng đi tong cả điện lẫn nước. Quan trọng nhất, chị Budo cả tuần tập chạy hăng say để hôm sau Chủ Nhật tham gia hội thể dục thể thao ở trường, nếu lụt thì sẽ bị huỷ. Thật là phí! Bu Hồng phải cài đến 3 cái app vào điện thoại để theo dõi. Mấy cái app này ngoài push thông tin dự báo thời tiết với thông tin sơ tán, thì còn có theo dõi mực nước sông theo thời gian thực. Ở bờ sông nhà mình có 2 cái camera, hai vợ chồng ngồi hồi hộp theo dõi mực nước qua 2 camera này. Từ lúc nước dâng qua nửa chân cầu, rồi 2/3 chân cầu, rồi tràn vào bờ, tràn mép đài quan trắc gần đấy. Rất may là nước chỉ dâng tới đó rồi thôi, chứ dâng nữa là không đợi lệnh, cả nhà chắc cũng ô áo xách cặp đi sơ tán. Sáng hôm sau trời quang mây tạnh, cả nhà thở phào, chuẩn bị đồ đi tham gia hội thể dục thể thao của Budo.</p>

<p>Câu chuyện sẽ chẳng có gì nếu mình không bất chợt nhớ tới việc thỉnh thoảng mình hay được hỏi về chuyên ngành nghiên cứu của mình là gì. Mình hay trả lời là em làm về IoT ạ. Sau đấy là một loạt giải thích IoT là gì, cụ thể là làm cái gì trong IoT, v.v. Nghĩ về câu chuyện camera theo dõi mực nước sông trong cơn bão ở trên, mình nghĩ IoT là đây chứ đâu. Mực nước sông đương nhiên theo dõi bằng cảm biến mực nước sẽ chính xác hơn. Tuy nhiên, ở Nhật có một khái niệm là 安全安心 - an toàn và an tâm. Trong cơn bão 19 vừa qua an toàn đó là việc sức khoẻ cũng như tài sản được bảo vệ trước thiên tai, còn an tâm chính là việc mọi người biết là mình sẽ được an toàn. Một ví dụ đơn cử đó là việc hai vợ chồng mình có thể theo dõi mực nước sông một cách trực quan, mặc dù biết là các cơ quan khí tượng cũng có quan trắc sát sao mực nước lũ bằng các hệ thống hiện đại khác. Việc thêm thông tin về hình ảnh trực quan giống như topping một quả cherry trên chiếc bánh kem. Không có thì cũng không chết ai, nhưng có thì mức độ hoàn thiện của cả hệ thống sẽ được nâng lên gấp nhiều lần. IoT ngoài là một mạng lưới các cảm biến, còn bao gồm cả yếu tố con người. Và chính con người sẽ trở thành trung tâm của hệ thống IoT tương lai.</p>

<p>Trên đây chỉ là một ví dụ đơn giản về hệ thống quan trắc đã và đang được triển khai rất nhiều ở Nhật. Ngoài ra còn có rất nhiều các hệ thống khác được Nhật triển khai sâu rộng ở nhiều tầng công nghệ khác nhau. Mình vẫn luôn tự hỏi vậy những hệ thống như vậy nên được thiết kế và vận hành ra sao, Việt Nam và người Việt có thể đóng góp gì cho chuỗi giá trị của thị trường IoT toàn cầu. Cuối tuần sau, sẽ diễn ra Summit của các anh chị em làm việc và nghiên cứu ở Nhật, mình nhất định sẽ đem những câu hỏi này hỏi trong các phiên thảo luận, ít nhất là phiên về IoT.</p>

<p>PS 1:</p>

<ul>
  <li>
    <p>Chương trình Vietnam Summit in Japan 2019 (thứ Bảy, 16/11/2019) vẫn đang mở bán vé (miễn phí) tham dự sự kiện vào ban ngày.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Gọi là bán vé mà bán miễn phí, cốt là để BTC nắm được số lượng người tham dự để chuẩn bị cho tốt.</p>
  </li>
</ul>

<p>PS 2:</p>

<ul>
  <li>Mình sẽ tham gia tổ chức thảo luận cho phiên thảo luận về IoT cùng các anh chị đang nghiên cứu giảng dạy ở các trường đại học cũng như các anh chị đang làm việc ở một số công ty ở Nhật. Hy vọng sẽ được gặp nhiều bạn bè trong phiên thảo luận này.</li>
</ul>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/IoT-va-Bao</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 00:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Nỗi buồn chiến tranh - Bảo Ninh</title>
                <link>http://localhost:4000/noi-buon-chien-tranh</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p>Một cuốn tiểu thuyết chiến tranh tuyệt vời. Bảo Ninh kể một câu truyện không có cốt truyện rõ ràng, mà lại vô cùng mạch lạc, lôi cuốn. Ông dẫn dắt người đọc lần giở từng ngõ ngách của quá khứ, của hiện tại, những chuyển biến nội tâm của những tuyến nhân vật chính, những khát khao tột đỉnh, những sợ hãi tột cùng, đối mặt, lảng tránh, dày vò, day dứt. Trên tất cả, “Nỗi buồn chiến tranh” vẽ lại sự tàn khốc của chiến tranh, một thứ tai ương ập xuống, dày xéo, càn quét. Và khi nó đi qua, để lại những hố sâu thăm thẳm trong cuộc đời những người đi qua nó. Người ta có thể nỗ lực xây dựng vun đắp một cuộc sống tốt đẹp sau cuộc chiến, nhưng những vết cắt trong tâm hồn thì chẳng ai có thể xoa nhòa. Những vết thương ấy sẽ lại lần mò dội về trong những mộng mị sầu đau. Tuy nhiên, dù có như vậy, dù có thê lương đến nhường nào, những con người của cuộc chiến sẽ vẫn mãi là họ của buổi ban sơ thanh xuân. Dù cuộc chiến có thay đổi tâm hồn con người đến mấy, thì thầm kín trong đáy lòng, chôn vùi trong kí ức, những tâm tưởng trong trẻo ngọt ngào sẽ luôn ở đó, âm ỉ, không bùng cháy, nhưng trung thành, và còn mãi.</p>

<p><img src="/_asset/_img/sach-noi-buon-chien-tranh.jpg" alt="cover" /></p>

<p>Những cảm xúc cuốn sách mang lại thật mãnh liệt khó tả. Sự xót xa sẽ càng tăng lên nếu người đọc cũng là học sinh Chu Văn An. Cuốn sách đầu tiên mà mấy ngày sau khi đọc xong, mình vẫn chưa muốn đọc một cuốn sách mới ngay vì vẫn còn muốn lưu giữ lại lâu hơn chút nữa những suy tưởng mông lung mà “Nỗi buồn chiến tranh” đem lại.</p>

<p>Thật lạ khi Bảo Ninh sinh ra ở Nghệ An nhưng lại có thể tả về Hà Nội, tả về trường Bưởi với nhà Bát Giác sống động đến thế. Nhà Bát Giác 60 năm trước là nơi trốn học của học trò trường Bưởi thì nay vẫn thế. Vẫn là nơi lui tới của học sinh Chu Văn An mỗi khi lẻn tiết học để đi lang thang vu vơ.</p>

<p>P.S. Hóa ra Bảo Ninh cũng từng là học sinh của trường Bưởi Chu Văn An.</p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/noi-buon-chien-tranh</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 00:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Trong mảnh vườn rào kín</title>
                <link>http://localhost:4000/trong-manh-vuon-rao-kin</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p>“In a walled garden” - “Trong mảnh vườn rào kín” là thuật ngữ quen thuộc để ám chỉ hệ sinh thái của Apple. Tuy nhiên, bài này sẽ không bàn đến Apple mà là về cảm giác khi sống đằng sau The Great Firewall ở Bắc Kinh.</p>

<p>Cách đây 4 năm, mình có cơ hội được đi thực tập ở Bắc Kinh 3 tháng. Kể về trải nghiệm ở kinh đô của “thiên triều” thì có nhiều điều, cả hay ho lẫn quái đản. Nhưng một trong những điều nổi tiếng nhất đó là hệ thống kiểm soát “an ninh mạng”. Từ sau 2008 khi Google quyết định rời trụ sở từ Trung Hoa Đại Lục sang Hương Cảng (Hongkong), có thể nói toàn bộ không gian mạng ở Đại Lục là sân chơi của các công ty nội địa. Điều này có lẽ tốt cho sự phát triển của nền kinh tế Trung Quốc. Chẳng vậy mà những Alibaba, Tencent, hay Xiaomi càng ngày càng lớn mạnh và thể hiện vai trò ngày càng quan trọng trong nền kinh tế thế giới (cả industry lẫn academia).</p>

<p>Tuy nhiên, cùng với sự độc chiếm của các công ty nội địa, sự kiểm soát của chính quyền trên không gian mạng cũng ngày càng gia tăng. Vào thời điểm cuối năm 2014 khi mình ở Bắc Kinh, qua lời kể của bạn cùng phòng thì hầu hết tất cả những bình luận hay bài viết của các bạn trên mạng xã hội đều được sàng lọc để tránh những thông tin trái chiều với định hướng của chính quyền. Việc này dễ dàng được thực hiện vì mạng xã hội các bạn dùng đều từ các công ty nội địa. Và những công ty này nếu muốn làm ăn thì đương nhiên là phải tuân theo luật an ninh mạng do quốc hội ban hành. Dần dà thì những tiếng nói trái chiều một là tắt dần, hai là chỉ có thể xuất hiện ở những trang nước ngoài, những nơi mà phần đông người dân không thể tiếp cận được (do chính sách tường lửa) - điều này mình cũng vừa xác nhận lại với một bạn Trung Quốc trong lab, năm 2018, tình hình vẫn thế. Thậm chí bạn kể việc kiểm duyệt này còn bị các công ty lớn lợi dụng để dập tắt các thảm hoạ truyền thông. Ví dụ bạn đưa ra là việc công ty chủ quản của một diễn viên nổi tiếng của Trung Quốc gây ảnh hưởng để xoá những bình luận trái chiều về việc diễn viên này trốn thuế. Về phần mình khi ở Trung Quốc, do không dùng mạng xã hội của Trung Quốc nên những việc này không ảnh hưởng. Nhưng cũng do chính sách tường lửa, mình hoàn toàn không thể vào Facebook, Twitter hay YouTube. Nan giải hơn là việc không thể dùng Gmail. Việc này quan trọng với công việc của mình do phòng lab ở Nhật làm việc hoàn toàn dùng Gmail, Google Docs. Cũng may là lab mình có sẵn VPN (một cách lách qua tường lửa) nên mình vẫn có thể làm việc với lab từ xa (dù kết nối không ổn định lắm). Nhưng đối với người dùng bình thường, nếu không có VPN, thì không có cách nào dùng những dịch vụ này. Chính nhu cầu này là điều kiện để nảy sinh rất rất nhiều công ty cung cấp dịch vụ VPN. Nếu sắp tới Việt Nam thông qua luật an ninh mạng mới thì chắc cung cấp dịch vụ VPN cũng sẽ vô cùng xôm tụ ở Việt Nam. Tuy nhiên, việc dùng VPN này cũng không còn giúp ích được nhiều nữa khi năm ngoái, 2017, Trung Quốc đã ra quyết định đóng cửa tất cả các công ty cung cấp dịch vụ VPN (người dùng VPN tư nhân thì chưa làm sao, nhưng công ty cung cấp dịch vụ VPN thì đang lần lượt bị đóng cửa).</p>

<p>Việc dùng tường lửa để chặn dịch vụ nước ngoài gây ảnh hưởng không những trong công việc mà còn cả trong liên lạc cá nhân hàng ngày. Ngày đó, mình với Hồng vừa quyết định làm đám cưới vào cuối năm. Do mình phải sang Bắc Kinh nên hai đứa cấp tốc chụp ảnh cưới chỉ một ngày trước khi mình bay. Sau đó mọi việc trong khâu hậu kì mình sẽ làm việc cùng nhóm chụp ảnh từ xa. Lúc này, việc liên lạc trở nên hết sức khó khăn do mình không thể dùng được Dropbox, Gmail, hay Messenger. Tiến trình công việc hết sức chậm. Rất may là bạn làm hậu kì cũng rất thoáng, chấp nhận cài WeChat để làm việc với mình cho tiện. Nhờ đó mà việc ảnh ọt của hai đứa mới tiến triển êm xuôi. Việc này cho thấy để làm việc và liên lạc giữa người ở trong tường lửa và người ở ngoài tường lửa diễn ra xuôn xẻ, bắt buộc người ở ngoài phải dùng dịch vụ của công ty Trung Quốc. Sự bó buộc người dùng trong một số lựa chọn có sẵn này một mặt nào đó là tốt cho những công ty nội địa nhưng về lâu dài có thể làm giảm động cơ hợp tác xuyên biên giới.</p>

<p>Nói loanh quanh về cảm giác khi ở sau tường lửa ở Bắc Kinh, rốt cuộc cũng để bàn về dự thảo an ninh mạng tới đây của Việt Nam. Cá nhân mình thấy việc có luật về an ninh mạng ở Việt Nam là hết sức cần thiết. Tuy nhiên, nội dung luật như thế nào, thi hành luật ra sao là vấn đề quan trọng mình nghĩ cần phải suy xét thấu đáo. Việc xây dựng tường lửa giống của Trung Quốc chắc chắn không phải là một biện pháp hay trong việc bảo vệ an toàn thông tin trên mạng. Việc kiểm duyệt nội dung trên mạng càng không phải là một việc nên làm. Dần dà nó sẽ chẳng khác gì chính sách ngu dân từng được áp dụng ở Việt Nam hồi xưa. Nói theo ngôn ngữ duy vật biện chứng thì Chính Quyền và Người Dân là 2 mặt thống nhất của một vấn đề Xã Hội. Và mâu thuẫn giữa hai mặt của một vấn đề này chính là động lực để phát triển xã hội. Kiểm duyệt chính là hình thức xoá đi một trong hai mặt đối lập này. Và vẫn theo ngôn ngữ duy vật biện chứng, điều này dẫn đến một hình thái xã hội méo mó, một dystopia đích thực.</p>

<p>Gần đây, chắc mọi người cũng nhận được rất nhiều email thông báo về việc các công ty thay đổi chính sách bảo mặt thông tin cá nhân. Điều này là kết quả của bộ luật thông tin cá nhân của Châu Âu (GDPR) vừa có hiệu lực từ ngày 25/05/2018 vừa rồi. Bộ luật hướng tới bảo vệ quyền sở hữu thông tin cá nhân tốt hơn. Dưới sự điều phối của GDPR, các công ty không thể tuỳ tiện xoá, thay đổi, hay bán thông tin người dùng mà không có sự chấp nhận của người dùng. GDPR còn áp thêm chính sách yêu cầu các công ty phải minh bạch hoá việc sử dụng thông tin cá nhân của người dùng. Đây mới chính là những thứ mà bộ luật an ninh mạng ở Việt Nam cần phải hướng tới. Chứ không phải chăm chăm đi kiểm duyệt nội dung trên mạng.</p>

<p>Nói tóm lại, mình ủng hộ cần có luật để bảo đảm an ninh mạng, nhưng mình phản đối nội dung của đề xuất hiện tại. Quốc hội không nên thông qua đạo luật này. Chúng ta không muốn sống trong mảnh vườn rào kín.</p>

<p>P.S. 1. Mình đi thực tập ở Microsoft Research Asia cuối năm 2014. Không hiểu là Microsoft đàm phán với chính phủ Trung Quốc thế nào mà Microsoft có nguyên một đường cáp quang riêng dẫn ra thế giới, không chịu kiểm duyệt của chính quyền. Hoạ hoằn nếu luật an ninh mạng mới được thông qua ở Việt Nam, để tự do truy cập ra thế giới, bạn hãy to như Microsoft.</p>

<p>P.S. 2. Trong một giờ học về kiến trúc mạng Internet ở trường, lớp mình đã có trao đổi rất sôi nổi về việc có khi nào quyền truy cập Internet sẽ trở thành quyền con người, giống như quyền tiếp cận nguồn nước sạch. Câu trả lời là còn rất lâu nữa, nhưng đó là điều chúng ta cần hướng tới.</p>

<p>P.S. 3. Về luật bảo mật thông tin cá nhân của Châu Âu (GDPR), mình chưa hề nhận được email nào của các công ty dịch vụ trên Internet ở Việt Nam. Có lẽ các công ty này cũng không có ý định kinh doanh ở Châu Âu nên họ cũng ko cần quan tâm GDPR.</p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/trong-manh-vuon-rao-kin</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 00:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Hello, Mixyll</title>
                <link>http://localhost:4000/welcome-to-mixyll</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p>Hello.</p>

<p>Mixyll (Minimal version of <a href="https://github.com/johno/pixyll">Pixyll</a>) is a simple, beautiful theme for Jekyll based on the popular Jekyll theme <a href="https://github.com/johno/pixyll">Pixyll</a> by <a href="http://johnotander.com">John Otander</a> that emphasizes content rather than aesthetic fluff. It’s mobile <em>first</em>, fluidly responsive, and delightfully lightweight.</p>

<p>It’s pretty minimal, but leverages large type and drastic contrast to make a statement, on all devices.</p>

<blockquote>
  <p>
    Perfection is achieved, not when there is nothing more to add, but when there is nothing left to take away.
  </p>
  <footer><cite title="Antoine de Saint-Exupéry">Antoine de Saint-Exupéry</cite></footer>
</blockquote>

<h2 id="where-is-it">Where is it?</h2>

<p>Checkout the <a href="https://github.com/saikiransripada/mixyll">Github repository</a> to download it, request a feature, or report a bug.</p>

<p>It’s free, and open source (<a href="http://opensource.org/licenses/MIT">MIT</a>).</p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/welcome-to-mixyll</guid>
                <description>
                    
                    Mixyll is a simple, beautiful theme for Jekyll that emphasizes content rather than aesthetic fluff.
                    
                </description>
                <pubDate>Thu, 12 Jun 2014 00:31:19 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Mixyll in Action</title>
                <link>http://localhost:4000/see-mixyll-in-action</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p>There is a significant amount of subtle, yet precisely calibrated, styling to ensure
that your content is emphasized while still looking aesthetically pleasing.</p>

<p>All links are easy to <a href="#">locate and discern</a>, yet don’t detract from the <a href="#">harmony
of a paragraph</a>. The <em>same</em> goes for italics and <strong>bold</strong> elements. Even the the strikeout
works if <del>for some reason you need to update your post</del>. For consistency’s sake,
<ins>The same goes for insertions</ins>, of course.</p>

<h3 id="code-with-syntax-highlighting">Code, with syntax highlighting</h3>

<p>Here’s an example of some ruby code with line anchors.</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-ruby" data-lang="ruby"><span class="c1"># The most awesome of classes</span>
<span class="k">class</span> <span class="nc">Awesome</span> <span class="o">&lt;</span> <span class="no">ActiveRecord</span><span class="o">::</span><span class="no">Base</span>
  <span class="kp">include</span> <span class="no">EvenMoreAwesome</span>

  <span class="n">validates_presence_of</span> <span class="ss">:something</span>
  <span class="n">validates</span> <span class="ss">:email</span><span class="p">,</span> <span class="ss">email_format: </span><span class="kp">true</span>

  <span class="k">def</span> <span class="nf">initialize</span><span class="p">(</span><span class="n">email</span><span class="p">,</span> <span class="nb">name</span> <span class="o">=</span> <span class="kp">nil</span><span class="p">)</span>
    <span class="nb">self</span><span class="p">.</span><span class="nf">email</span> <span class="o">=</span> <span class="n">email</span>
    <span class="nb">self</span><span class="p">.</span><span class="nf">name</span> <span class="o">=</span> <span class="nb">name</span>
    <span class="nb">self</span><span class="p">.</span><span class="nf">favorite_number</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">12</span>
    <span class="nb">puts</span> <span class="s1">'created awesomeness'</span>
  <span class="k">end</span>

  <span class="k">def</span> <span class="nf">email_format</span>
    <span class="n">email</span> <span class="o">=~</span> <span class="sr">/\S+@\S+\.\S+/</span>
  <span class="k">end</span>
<span class="k">end</span></code></pre></figure>

<p>Here’s some CSS:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-css" data-lang="css"><span class="nc">.foobar</span> <span class="p">{</span>
  <span class="c">/* Named colors rule */</span>
  <span class="nl">color</span><span class="p">:</span> <span class="no">tomato</span><span class="p">;</span>
<span class="p">}</span></code></pre></figure>

<p>Here’s some JavaScript:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-js" data-lang="js"><span class="kd">var</span> <span class="nx">isPresent</span> <span class="o">=</span> <span class="nx">require</span><span class="p">(</span><span class="s1">'is-present'</span><span class="p">)</span>

<span class="nx">module</span><span class="p">.</span><span class="nx">exports</span> <span class="o">=</span> <span class="kd">function</span> <span class="nx">doStuff</span><span class="p">(</span><span class="nx">things</span><span class="p">)</span> <span class="p">{</span>
  <span class="k">if</span> <span class="p">(</span><span class="nx">isPresent</span><span class="p">(</span><span class="nx">things</span><span class="p">))</span> <span class="p">{</span>
    <span class="nx">doOtherStuff</span><span class="p">(</span><span class="nx">things</span><span class="p">)</span>
  <span class="p">}</span>
<span class="p">}</span></code></pre></figure>

<p>Here’s some HTML:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-html" data-lang="html"><span class="nt">&lt;div</span> <span class="na">class=</span><span class="s">"m0 p0 bg-blue white"</span><span class="nt">&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;h3</span> <span class="na">class=</span><span class="s">"h1"</span><span class="nt">&gt;</span>Hello, world!<span class="nt">&lt;/h3&gt;</span>
<span class="nt">&lt;/div&gt;</span></code></pre></figure>

<h1 id="headings">Headings!</h1>

<p>They’re responsive, and well-proportioned (in <code class="highlighter-rouge">padding</code>, <code class="highlighter-rouge">line-height</code>, <code class="highlighter-rouge">margin</code>, and <code class="highlighter-rouge">font-size</code>).
They also heavily rely on the awesome utility, <a href="http://basscss.com">BASSCSS</a>.</p>

<h5 id="they-draw-the-perfect-amount-of-attention">They draw the perfect amount of attention</h5>

<p>This allows your content to have the proper informational and contextual hierarchy. Yay.</p>

<h3 id="there-are-lists-too">There are lists, too</h3>

<ul>
  <li>Apples</li>
  <li>Oranges</li>
  <li>Potatoes</li>
  <li>Milk</li>
</ul>

<ol>
  <li>Mow the lawn</li>
  <li>Feed the dog</li>
  <li>Dance</li>
</ol>

<h3 id="images-look-great-too">Images look great, too</h3>

<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/1424573/3378137/abac6d7c-fbe6-11e3-8e09-55745b6a8176.png" alt="desk" /></p>

<p><em><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/1424573/3378137/abac6d7c-fbe6-11e3-8e09-55745b6a8176.png" alt="desk" /></em></p>

<h3 id="there-are-also-pretty-colors">There are also pretty colors</h3>

<p>Also the result of <a href="http://basscss.com">BASSCSS</a>, you can <span class="bg-dark-gray white">highlight</span> certain components
of a <span class="red">post</span> <span class="mid-gray">with</span> <span class="green">CSS</span> <span class="orange">classes</span>.</p>

<p>I don’t recommend using blue, though. It looks like a <span class="blue">link</span>.</p>

<h3 id="footnotes">Footnotes!</h3>

<p>Markdown footnotes are supported, and they look great! Simply put e.g. <code class="highlighter-rouge">[^1]</code> where you want the footnote to appear,<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote">1</a></sup> and then add
the reference at the end of your markdown.</p>

<h3 id="stylish-blockquotes-included">Stylish blockquotes included</h3>

<p>You can use the markdown quote syntax, <code class="highlighter-rouge">&gt;</code> for simple quotes.</p>

<blockquote>
  <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Suspendisse quis porta mauris.</p>
</blockquote>

<p>However, you need to inject html if you’d like a citation footer. I will be working on a way to
hopefully sidestep this inconvenience.</p>

<blockquote>
  <p>
    Perfection is achieved, not when there is nothing more to add, but when there is nothing left to take away.
  </p>
  <footer><cite title="Antoine de Saint-Exupéry">Antoine de Saint-Exupéry</cite></footer>
</blockquote>

<h3 id="tables">Tables</h3>

<p>Tables represent tabular data and can be built using markdown syntax.  They are rendered responsively in Mixyll for a variety of screen widths.</p>

<p>Here’s a simple example of a table:</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Quantity</th>
      <th>Description</th>
      <th style="text-align: right">Price</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>2</td>
      <td>Orange</td>
      <td style="text-align: right">$0.99</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>1</td>
      <td>Pineapple</td>
      <td style="text-align: right">$2.99</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>4</td>
      <td>Banana</td>
      <td style="text-align: right">$0.39</td>
    </tr>
  </tbody>
  <tfoot>
    <tr>
      <td> </td>
      <td><strong>Total</strong></td>
      <td style="text-align: right"><strong>$6.14</strong></td>
    </tr>
  </tfoot>
</table>

<p>A table must have a body of one or more rows, but can optionally also have a header or footer.</p>

<p>The cells in a column, including the header row cell, can either be aligned:</p>

<ul>
  <li>left,</li>
  <li>right or</li>
  <li>center.</li>
</ul>

<p>Most inline text formatting is available in table cells, block-level formatting are not.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Default header</th>
      <th style="text-align: left">Left header</th>
      <th style="text-align: center">Center header</th>
      <th style="text-align: right">Right header</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Default</td>
      <td style="text-align: left">Left</td>
      <td style="text-align: center">Center</td>
      <td style="text-align: right">Right</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><em>Italic</em></td>
      <td style="text-align: left"><strong>Bold</strong></td>
      <td style="text-align: center"><strong><em>Bold italic</em></strong></td>
      <td style="text-align: right"><code class="highlighter-rouge">monospace</code></td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="#">link text</a></td>
      <td style="text-align: left"><code class="highlighter-rouge">code</code></td>
      <td style="text-align: center"><del>Strikeout</del></td>
      <td style="text-align: right"><ins>Insertion<ins></ins></ins></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>line<br />break</td>
      <td style="text-align: left">“Smart quotes”</td>
      <td style="text-align: center"><mark>highlight</mark></td>
      <td style="text-align: right"><span class="green">green</span></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Footnote<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote">2</a></sup></td>
      <td style="text-align: left"><sub>subscript</sub></td>
      <td style="text-align: center"><sup>superscript</sup></td>
      <td style="text-align: right"><span class="red">red</span></td>
    </tr>
  </tbody>
  <tfoot>
    <tr>
      <td>Footer row</td>
      <td style="text-align: left"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: right"> </td>
    </tr>
  </tfoot>
</table>

<h3 id="theres-more-being-added-all-the-time">There’s more being added all the time</h3>

<p>Checkout the <a href="https://github.com/saikiransripada/mixyll">Github repository</a> to request,
or add, features.</p>

<p>Happy writing.</p>

<hr />

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p>Important information that may distract from the main text can go in footnotes. <a href="#fnref:1" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2">
      <p>Footnotes will work in tables since they’re just links. <a href="#fnref:2" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/see-mixyll-in-action</guid>
                <description>
                    
                    See what the different elements looks like. Your markdown has never looked better. I promise.
                    
                </description>
                <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 21:31:19 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
  </channel>
</rss>
