<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <description>
      This is a collection of my notes. Most of them are my thought after reading good research papers. Other articles will be how-to which are some experience that I picked-up during research, programming, and making.
    </description>
    
        
            <item>
                <title>IoT và Bãoo</title>
                <link>http://localhost:4000/IoT-va-Bao</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p><img src="/asset/img/uploads/Edogawa_Typhoon_Hagibis_near_Katsushika_bridge.jpg" alt="" /></p>

<p>Chắc hẳn mọi người vẫn chưa quên mức độ tàn phá của cơn bão số 19 đổ bộ vào Tokyo gần 3 tuần trước. Siêu bão càn quét vào gây lụt lội cũng như khiến không ít nhà phải đi sơ tán trong đêm. Tối hôm đó thứ Bảy, chị Budo nhà mình thì vẫn ăn no ngủ kĩ, 8h lóp ngóp bò lên giường. Tuy nhiên, hai bố mẹ thì ngồi lo lắng đợi lệnh sơ tán. Khổ, nhà ở tầng 7 mà vẫn sợ bị lụt. Mình thì nghĩ nhà cao tầng thì sợ quái gì. Lụt mà leo lên được tầng 7 thì có mà loạn. Có khi ở nhà còn an toàn hơn ở chỗ sơ tán. Nhưng nghĩ lại, nếu lụt thì không thể đi đâu. Mà nhà mình phần hệ thống cấp điện lại để ở tầng 1, nên nếu lụt thì cũng đi tong cả điện lẫn nước. Quan trọng nhất, chị Budo cả tuần tập chạy hăng say để hôm sau Chủ Nhật tham gia hội thể dục thể thao ở trường, nếu lụt thì sẽ bị huỷ. Thật là phí! Bu Hồng phải cài đến 3 cái app vào điện thoại để theo dõi. Mấy cái app này ngoài push thông tin dự báo thời tiết với thông tin sơ tán, thì còn có theo dõi mực nước sông theo thời gian thực. Ở bờ sông nhà mình có 2 cái camera, hai vợ chồng ngồi hồi hộp theo dõi mực nước qua 2 camera này. Từ lúc nước dâng qua nửa chân cầu, rồi 2/3 chân cầu, rồi tràn vào bờ, tràn mép đài quan trắc gần đấy. Rất may là nước chỉ dâng tới đó rồi thôi, chứ dâng nữa là không đợi lệnh, cả nhà chắc cũng ô áo xách cặp đi sơ tán. Sáng hôm sau trời quang mây tạnh, cả nhà thở phào, chuẩn bị đồ đi tham gia hội thể dục thể thao của Budo.</p>

<p>Câu chuyện sẽ chẳng có gì nếu mình không bất chợt nhớ tới việc thỉnh thoảng mình hay được hỏi về chuyên ngành nghiên cứu của mình là gì. Mình hay trả lời là em làm về IoT ạ. Sau đấy là một loạt giải thích IoT là gì, cụ thể là làm cái gì trong IoT, v.v. Nghĩ về câu chuyện camera theo dõi mực nước sông trong cơn bão ở trên, mình nghĩ IoT là đây chứ đâu. Mực nước sông đương nhiên theo dõi bằng cảm biến mực nước sẽ chính xác hơn. Tuy nhiên, ở Nhật có một khái niệm là 安全安心 - an toàn và an tâm. Trong cơn bão 19 vừa qua an toàn đó là việc sức khoẻ cũng như tài sản được bảo vệ trước thiên tai, còn an tâm chính là việc mọi người biết là mình sẽ được an toàn. Một ví dụ đơn cử đó là việc hai vợ chồng mình có thể theo dõi mực nước sông một cách trực quan, mặc dù biết là các cơ quan khí tượng cũng có quan trắc sát sao mực nước lũ bằng các hệ thống hiện đại khác. Việc thêm thông tin về hình ảnh trực quan giống như topping một quả cherry trên chiếc bánh kem. Không có thì cũng không chết ai, nhưng có thì mức độ hoàn thiện của cả hệ thống sẽ được nâng lên gấp nhiều lần. IoT ngoài là một mạng lưới các cảm biến, còn bao gồm cả yếu tố con người. Và chính con người sẽ trở thành trung tâm của hệ thống IoT tương lai.</p>

<p>Trên đây chỉ là một ví dụ đơn giản về hệ thống quan trắc đã và đang được triển khai rất nhiều ở Nhật. Ngoài ra còn có rất nhiều các hệ thống khác được Nhật triển khai sâu rộng ở nhiều tầng công nghệ khác nhau. Mình vẫn luôn tự hỏi vậy những hệ thống như vậy nên được thiết kế và vận hành ra sao, Việt Nam và người Việt có thể đóng góp gì cho chuỗi giá trị của thị trường IoT toàn cầu. Cuối tuần sau, sẽ diễn ra Summit của các anh chị em làm việc và nghiên cứu ở Nhật, mình nhất định sẽ đem những câu hỏi này hỏi trong các phiên thảo luận, ít nhất là phiên về IoT.</p>

<p>PS 1:</p>

<ul>
  <li>Chương trình Vietnam Summit in Japan 2019 (thứ Bảy, 16/11/2019) vẫn đang mở bán vé (miễn phí) tham dự sự kiện vào ban ngày.</li>
  <li>Gọi là bán vé mà bán miễn phí, cốt là để BTC nắm được số lượng người tham dự để chuẩn bị cho tốt.</li>
</ul>

<p>PS 2:</p>

<ul>
  <li>Mình sẽ tham gia tổ chức thảo luận cho phiên thảo luận về IoT cùng các anh chị đang nghiên cứu giảng dạy ở các trường đại học cũng như các anh chị đang làm việc ở một số công ty ở Nhật. Hy vọng sẽ được gặp nhiều bạn bè trong phiên thảo luận này.</li>
</ul>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/IoT-va-Bao</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Sat, 09 Nov 2019 09:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Nỗi buồn chiến tranh - Bảo Ninh</title>
                <link>http://localhost:4000/noi-buon-chien-tranh</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p>Một cuốn tiểu thuyết chiến tranh tuyệt vời. Bảo Ninh kể một câu truyện không có cốt truyện rõ ràng, mà lại vô cùng mạch lạc, lôi cuốn. Ông dẫn dắt người đọc lần giở từng ngõ ngách của quá khứ, của hiện tại, những chuyển biến nội tâm của những tuyến nhân vật chính, những khát khao tột đỉnh, những sợ hãi tột cùng, đối mặt, lảng tránh, dày vò, day dứt. Trên tất cả, “Nỗi buồn chiến tranh” vẽ lại sự tàn khốc của chiến tranh, một thứ tai ương ập xuống, dày xéo, càn quét. Và khi nó đi qua, để lại những hố sâu thăm thẳm trong cuộc đời những người đi qua nó. Người ta có thể nỗ lực xây dựng vun đắp một cuộc sống tốt đẹp sau cuộc chiến, nhưng những vết cắt trong tâm hồn thì chẳng ai có thể xoa nhòa. Những vết thương ấy sẽ lại lần mò dội về trong những mộng mị sầu đau. Tuy nhiên, dù có như vậy, dù có thê lương đến nhường nào, những con người của cuộc chiến sẽ vẫn mãi là họ của buổi ban sơ thanh xuân. Dù cuộc chiến có thay đổi tâm hồn con người đến mấy, thì thầm kín trong đáy lòng, chôn vùi trong kí ức, những tâm tưởng trong trẻo ngọt ngào sẽ luôn ở đó, âm ỉ, không bùng cháy, nhưng trung thành, và còn mãi.</p>

<p><img src="/asset/img/sach-noi-buon-chien-tranh.jpg" alt="cover" width="50%" /></p>

<p>Những cảm xúc cuốn sách mang lại thật mãnh liệt khó tả. Sự xót xa sẽ càng tăng lên nếu người đọc cũng là học sinh Chu Văn An. Cuốn sách đầu tiên mà mấy ngày sau khi đọc xong, mình vẫn chưa muốn đọc một cuốn sách mới ngay vì vẫn còn muốn lưu giữ lại lâu hơn chút nữa những suy tưởng mông lung mà “Nỗi buồn chiến tranh” đem lại.</p>

<p>Thật lạ khi Bảo Ninh sinh ra ở Nghệ An nhưng lại có thể tả về Hà Nội, tả về trường Bưởi với nhà Bát Giác sống động đến thế. Nhà Bát Giác 60 năm trước là nơi trốn học của học trò trường Bưởi thì nay vẫn thế. Vẫn là nơi lui tới của học sinh Chu Văn An mỗi khi lẻn tiết học để đi lang thang vu vơ.</p>

<p>P.S. Hóa ra Bảo Ninh cũng từng là học sinh của trường Bưởi Chu Văn An.</p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/noi-buon-chien-tranh</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 09:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Trong mảnh vườn rào kín</title>
                <link>http://localhost:4000/trong-manh-vuon-rao-kin</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p>“In a walled garden” - “Trong mảnh vườn rào kín” là thuật ngữ quen thuộc để ám chỉ hệ sinh thái của Apple. Tuy nhiên, bài này sẽ không bàn đến Apple mà là về cảm giác khi sống đằng sau The Great Firewall ở Bắc Kinh.</p>

<p><img src="/asset/img/uploads/kyoto-ryoan-ji_mg_4512.jpg" alt="" /></p>

<p>Cách đây 4 năm, mình có cơ hội được đi thực tập ở Bắc Kinh 3 tháng. Kể về trải nghiệm ở kinh đô của “thiên triều” thì có nhiều điều, cả hay ho lẫn quái đản. Nhưng một trong những điều nổi tiếng nhất đó là hệ thống kiểm soát “an ninh mạng”. Từ sau 2008 khi Google quyết định rời trụ sở từ Trung Hoa Đại Lục sang Hương Cảng (Hongkong), có thể nói toàn bộ không gian mạng ở Đại Lục là sân chơi của các công ty nội địa. Điều này có lẽ tốt cho sự phát triển của nền kinh tế Trung Quốc. Chẳng vậy mà những Alibaba, Tencent, hay Xiaomi càng ngày càng lớn mạnh và thể hiện vai trò ngày càng quan trọng trong nền kinh tế thế giới (cả industry lẫn academia).</p>

<p>Tuy nhiên, cùng với sự độc chiếm của các công ty nội địa, sự kiểm soát của chính quyền trên không gian mạng cũng ngày càng gia tăng. Vào thời điểm cuối năm 2014 khi mình ở Bắc Kinh, qua lời kể của bạn cùng phòng thì hầu hết tất cả những bình luận hay bài viết của các bạn trên mạng xã hội đều được sàng lọc để tránh những thông tin trái chiều với định hướng của chính quyền. Việc này dễ dàng được thực hiện vì mạng xã hội các bạn dùng đều từ các công ty nội địa. Và những công ty này nếu muốn làm ăn thì đương nhiên là phải tuân theo luật an ninh mạng do quốc hội ban hành. Dần dà thì những tiếng nói trái chiều một là tắt dần, hai là chỉ có thể xuất hiện ở những trang nước ngoài, những nơi mà phần đông người dân không thể tiếp cận được (do chính sách tường lửa) - điều này mình cũng vừa xác nhận lại với một bạn Trung Quốc trong lab, năm 2018, tình hình vẫn thế. Thậm chí bạn kể việc kiểm duyệt này còn bị các công ty lớn lợi dụng để dập tắt các thảm hoạ truyền thông. Ví dụ bạn đưa ra là việc công ty chủ quản của một diễn viên nổi tiếng của Trung Quốc gây ảnh hưởng để xoá những bình luận trái chiều về việc diễn viên này trốn thuế. Về phần mình khi ở Trung Quốc, do không dùng mạng xã hội của Trung Quốc nên những việc này không ảnh hưởng. Nhưng cũng do chính sách tường lửa, mình hoàn toàn không thể vào Facebook, Twitter hay YouTube. Nan giải hơn là việc không thể dùng Gmail. Việc này quan trọng với công việc của mình do phòng lab ở Nhật làm việc hoàn toàn dùng Gmail, Google Docs. Cũng may là lab mình có sẵn VPN (một cách lách qua tường lửa) nên mình vẫn có thể làm việc với lab từ xa (dù kết nối không ổn định lắm). Nhưng đối với người dùng bình thường, nếu không có VPN, thì không có cách nào dùng những dịch vụ này. Chính nhu cầu này là điều kiện để nảy sinh rất rất nhiều công ty cung cấp dịch vụ VPN. Nếu sắp tới Việt Nam thông qua luật an ninh mạng mới thì chắc cung cấp dịch vụ VPN cũng sẽ vô cùng xôm tụ ở Việt Nam. Tuy nhiên, việc dùng VPN này cũng không còn giúp ích được nhiều nữa khi năm ngoái, 2017, Trung Quốc đã ra quyết định đóng cửa tất cả các công ty cung cấp dịch vụ VPN (người dùng VPN tư nhân thì chưa làm sao, nhưng công ty cung cấp dịch vụ VPN thì đang lần lượt bị đóng cửa).</p>

<p>Việc dùng tường lửa để chặn dịch vụ nước ngoài gây ảnh hưởng không những trong công việc mà còn cả trong liên lạc cá nhân hàng ngày. Ngày đó, mình với Hồng vừa quyết định làm đám cưới vào cuối năm. Do mình phải sang Bắc Kinh nên hai đứa cấp tốc chụp ảnh cưới chỉ một ngày trước khi mình bay. Sau đó mọi việc trong khâu hậu kì mình sẽ làm việc cùng nhóm chụp ảnh từ xa. Lúc này, việc liên lạc trở nên hết sức khó khăn do mình không thể dùng được Dropbox, Gmail, hay Messenger. Tiến trình công việc hết sức chậm. Rất may là bạn làm hậu kì cũng rất thoáng, chấp nhận cài WeChat để làm việc với mình cho tiện. Nhờ đó mà việc ảnh ọt của hai đứa mới tiến triển êm xuôi. Việc này cho thấy để làm việc và liên lạc giữa người ở trong tường lửa và người ở ngoài tường lửa diễn ra xuôn xẻ, bắt buộc người ở ngoài phải dùng dịch vụ của công ty Trung Quốc. Sự bó buộc người dùng trong một số lựa chọn có sẵn này một mặt nào đó là tốt cho những công ty nội địa nhưng về lâu dài có thể làm giảm động cơ hợp tác xuyên biên giới.</p>

<p>Nói loanh quanh về cảm giác khi ở sau tường lửa ở Bắc Kinh, rốt cuộc cũng để bàn về dự thảo an ninh mạng tới đây của Việt Nam. Cá nhân mình thấy việc có luật về an ninh mạng ở Việt Nam là hết sức cần thiết. Tuy nhiên, nội dung luật như thế nào, thi hành luật ra sao là vấn đề quan trọng mình nghĩ cần phải suy xét thấu đáo. Việc xây dựng tường lửa giống của Trung Quốc chắc chắn không phải là một biện pháp hay trong việc bảo vệ an toàn thông tin trên mạng. Việc kiểm duyệt nội dung trên mạng càng không phải là một việc nên làm. Dần dà nó sẽ chẳng khác gì chính sách ngu dân từng được áp dụng ở Việt Nam hồi xưa. Nói theo ngôn ngữ duy vật biện chứng thì Chính Quyền và Người Dân là 2 mặt thống nhất của một vấn đề Xã Hội. Và mâu thuẫn giữa hai mặt của một vấn đề này chính là động lực để phát triển xã hội. Kiểm duyệt chính là hình thức xoá đi một trong hai mặt đối lập này. Và vẫn theo ngôn ngữ duy vật biện chứng, điều này dẫn đến một hình thái xã hội méo mó, một dystopia đích thực.</p>

<p>Gần đây, chắc mọi người cũng nhận được rất nhiều email thông báo về việc các công ty thay đổi chính sách bảo mặt thông tin cá nhân. Điều này là kết quả của bộ luật thông tin cá nhân của Châu Âu (GDPR) vừa có hiệu lực từ ngày 25/05/2018 vừa rồi. Bộ luật hướng tới bảo vệ quyền sở hữu thông tin cá nhân tốt hơn. Dưới sự điều phối của GDPR, các công ty không thể tuỳ tiện xoá, thay đổi, hay bán thông tin người dùng mà không có sự chấp nhận của người dùng. GDPR còn áp thêm chính sách yêu cầu các công ty phải minh bạch hoá việc sử dụng thông tin cá nhân của người dùng. Đây mới chính là những thứ mà bộ luật an ninh mạng ở Việt Nam cần phải hướng tới. Chứ không phải chăm chăm đi kiểm duyệt nội dung trên mạng.</p>

<p>Nói tóm lại, mình ủng hộ cần có luật để bảo đảm an ninh mạng, nhưng mình phản đối nội dung của đề xuất hiện tại. Quốc hội không nên thông qua đạo luật này. Chúng ta không muốn sống trong mảnh vườn rào kín.</p>

<p>P.S. 1. Mình đi thực tập ở Microsoft Research Asia cuối năm 2014. Không hiểu là Microsoft đàm phán với chính phủ Trung Quốc thế nào mà Microsoft có nguyên một đường cáp quang riêng dẫn ra thế giới, không chịu kiểm duyệt của chính quyền. Hoạ hoằn nếu luật an ninh mạng mới được thông qua ở Việt Nam, để tự do truy cập ra thế giới, bạn hãy to như Microsoft.</p>

<p>P.S. 2. Trong một giờ học về kiến trúc mạng Internet ở trường, lớp mình đã có trao đổi rất sôi nổi về việc có khi nào quyền truy cập Internet sẽ trở thành quyền con người, giống như quyền tiếp cận nguồn nước sạch. Câu trả lời là còn rất lâu nữa, nhưng đó là điều chúng ta cần hướng tới.</p>

<p>P.S. 3. Về luật bảo mật thông tin cá nhân của Châu Âu (GDPR), mình chưa hề nhận được email nào của các công ty dịch vụ trên Internet ở Việt Nam. Có lẽ các công ty này cũng không có ý định kinh doanh ở Châu Âu nên họ cũng ko cần quan tâm GDPR.</p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/trong-manh-vuon-rao-kin</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 09:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Change Amazon Drive synchronization folder on Mac</title>
                <link>http://localhost:4000/Change-location-of-Amazon-Drive-sync-folder</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p><img src="/asset/img/uploads/cloud-backup.jpg" alt="" /></p>

<p>Owning a Amazon Prime gives you the perk of unlimitedly storing your photos on Amazon Drive. It also comes with a desktop client for automatically syncing your photos to your cloud folder. However, one of the most irritated thing with this client is that, you cannot set the syncing folder to your external hard drive. It is possible to set it to a different partition as long as it is in your “internal” hard drive (Happy to get notification from Mac saying that you are running out of storage - thanks to your huge amount of photos synced from Amazon Drive). Well, there is a solution for this on Mac (it seems that there is a solution for Windows by editing registry).</p>

<ul>
  <li>Install the Amazon Drive client as usual. When it asks you to sync from your cloud to your local, just choose skip (or later).</li>
  <li>Turn off Amazon Drive client (the cloud icon on the notification bar)</li>
  <li>Plug your external hard drive in</li>
  <li>In your Finder, go to:\
<code class="highlighter-rouge">/Users/USER_NAME/Library/Application Support/Amazon Cloud Drive</code></li>
  <li>Open file <code class="highlighter-rouge">amzn1.account.#########-settings.json</code> with your text editor, you will see somethings like this:</li>
</ul>

<div class="language-python highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="p">{</span>
	<span class="s">"DeviceSourceId"</span><span class="p">:</span> <span class="s">"################"</span><span class="p">,</span>
	<span class="s">"SyncPath"</span><span class="p">:</span> <span class="s">"/Path/To/Your/Sync/Directory"</span>
<span class="p">}</span>
</code></pre></div></div>

<ul>
  <li>Just change the value of <code class="highlighter-rouge">SyncPath</code> to your prefered external hard drive. It should be somethings like <code class="highlighter-rouge">"SyncPath": "/Volumes/ExternalDrive/Amazon Drive"</code></li>
  <li>Start Amazon Drive client, it will ask you the location of sync folder, just click Next and the client will sync your cloud folder to your external hard drive</li>
</ul>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/Change-location-of-Amazon-Drive-sync-folder</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 09:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Chọn mua rượu Nhật</title>
                <link>http://localhost:4000/R%C6%B0%E1%BB%A3u-Nh%E1%BA%ADt</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p>Vừa rồi có anh bạn hỏi xem mua rượu Nhật về biếu thì mua rượu gì. Mình không uống rượu mấy nhưng do từng mua rồi nên có tìm hiểu qua một tí.</p>

<p><img src="/asset/img/uploads/sake.jpg" alt="" /></p>

<p>Mua rượu ở Nhật thì rất đa dạng. Có rượu tây, rượu tàu, rượu gạo, rượu vang, và nhiều loại nữa. Trong số này, rượu gạo có vẻ là thuần Nhật hơn cả.</p>

<p>##Ngắn gọn
Thứ tự ưu tiên từ cao xuống thấp (giá cả cũng thế!).</p>

<p>Hệ 純米 (Junmai, thuần gạo), rượu có vị đậm và ngọt</p>

<ul>
  <li>純米大吟醸酒 (Junmai Dai Ginjou Shu)</li>
  <li>純米吟醸酒 (Junmai Ginjou Shu)</li>
  <li>特別純米酒 (Tokubetsu Junmai Shu)</li>
  <li>純米酒 (Junmai Shu)</li>
</ul>

<p>Hệ 非純米 (Hi Junmai, không thuần gạo), rượu có vị nhạt và cay</p>

<ul>
  <li>大吟醸酒 (Dai Ginjou Shu)</li>
  <li>吟醸酒 (Ginjou Shu)</li>
  <li>特別本醸造酒 (Tokubetsu Hon Jouzou Shu)</li>
  <li>本醸造酒 (Hon Jouzou Shu)</li>
  <li>普通酒 (Futsu Shu)</li>
</ul>

<p>##Cụ thể
###純米 và 非純米  - Thuần gạo với không thuần gạo
Rượu gạo thì làm từ gạo. Nhưng mà có loại được làm hoàn toàn từ gạo không có một tí phụ gia nào, tất nhiên có thêm men rượu gạo. Loại này gọi là 純米 (Junmai). Loại còn lại thì có thêm phụ gia là men bảo quản, loại này gọi là 非純米 (Hi Junmai).</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Loại</th>
      <th>Thành phần</th>
      <th>Vị</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>純米</td>
      <td>Gạo + Men gạo</td>
      <td>Đậm + Ngọt</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>非純米</td>
      <td>Gạo + Men gạo + Men bảo quản</td>
      <td>Nhạt + Cay</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>Nói thêm về thằng men bảo quản trộn trong 非純米, bản chất nó cũng là rượu nốt. Nó là một loại rượu Shochu (焼酎 - rượu chiết suất từ bột mì, khoai tây) có vị hơi đậm. Nguyên nhân người ta trộn thêm cái này vào rượu gạo là để chống rượu bị nhiễm khuẩn. Những loại rượu gạo có độ rượu thấp để một thời gian sẽ bị nhiễm khuẩn. Để ngăn chặn quá trình nhiễm khuẩn này, từ thời Edo, người ta trộn thêm men Shochu vào trong rượu gạo.</p>

<p>Nói như vậy không hoàn toàn nghĩa là 純米 thì xịn hơn 非純米. Tiêu chí chọn phụ thuộc vào sở thích về vị rượu như ghi trong bảng phía trên.</p>

<p>###Mài ít hay mài nhiều hay là không mài
Khi nấu rượu, người ta phải mài bớt phần vỏ gạo (vỏ gạo chứ không phải trấu nhé), chỉ lấy phần lõi để làm rượu thôi. Gạo mài vỏ càng nhiều thì làm ra rượu càng đắt.</p>

<p>Rượu làm từ gạo mài 20 - 30%, tức rượu làm từ 70 - 80% thể tích lõi gạo thì gọi là rượu thường (普通酒). Loại này thường bán ở siêu thị dưới dạng hộp giấy giống nước hoa quả. Loại nào làm từ gạo mài 30% trở lên được xếp cao cấp hơn. Còn loại không mài tí nào thì không biết nó là cái giống gì (?!).</p>

<p>###吟醸 - Ginjou - Nhiệt độ lên men thấp hay cao
Khi làm rượu, nhiệt độ lên men cũng rất quan trọng. Lên men nhiệt độ thấp thì mất thời gian hơn nhưng nghe đồn là ngon hơn. Rượu làm được lên men ở nhiệt độ thấp thì gọi là 吟醸 (Ginjou).</p>

<p>###Phân loại
Từ 3 tiêu chí trên, người ta phân rượu gạo Nhật ra làm mấy loại, giá từ thấp đến cao:</p>

<ul>
  <li>Gạo mài dưới 30%
		- Rượu thường (普通酒 - Futsu Shu). Nghe đồn không phân loại rượu gạo thuần chủng hay rượu pha, chắc tại không đáng phân loại.</li>
  <li>Gạo mài 30 - 40%
		- Thuần gạo: rượu thuần gạo (純米酒 - Junmai Shu)
		- Không thuần gạo: rượu pha loại 1 (本醸造酒 - Hon Jouzou Shu)</li>
  <li>Gạo mài 40 - 50% chế biến ở nhiệt độ thường
		- Thuần gạo: rượu gạo đặc biệt (特別純米酒 - Tokubetsu Junmai Shu)
		- Không thuần gạo: rượu pha loại 1 đặc biệt (特別本醸造酒 - Tokubetsu Hon Jouzou Shu)</li>
  <li>Gạo mài 40 - 50% + lên men ở nhiệt độ thấp
		- Thuần gạo: rượu gạo ngâm cất (純米吟醸酒 - Junmai Ginjou Shu)
		- Không thuần gạo: rượu pha ngâm cất (吟醸酒 - Ginjou Shu)</li>
  <li>Gạo mài trên 50% + lên men ở nhiệt độ thấp
		- Thuần gạo: rượu gạo tinh chế ngâm cất (純米大吟醸酒 - Junmai Daiginjou Shu)
		- Không thuần gạo: rượu pha tinh chế ngâm cất (大吟醸酒 - Daiginjou Shu)</li>
</ul>

<p>Trong đống này, rượu pha tinh chế ngân cất thì nghe đồ là cao cấp nhất, mùi rượu ngào ngạt, vị rượu thì ngấm sâu.</p>

<p>###Bonus
Ngoài uống rượu gạo bằng chén, bát, người ta còn uống rượu gạo bằng chén gỗ cây Hinoki (檜枡). Uống bằng loại chén gỗ này thì mùi rượu hoà với mùi gỗ rất đặc trưng.</p>

<p><img src="/asset/img/uploads/98002372_custom.jpg" alt="" /></p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/R%C6%B0%E1%BB%A3u-Nh%E1%BA%ADt</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Sat, 26 Nov 2016 09:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>How to root Qua Tab HWT31 - Huawei Mediapad T2 10 Pro</title>
                <link>http://localhost:4000/how_to_root_qua_tab_hwt31_-_huawei_mediapad_t2_10_pro</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p><img src="/asset/img/uploads/hwt31.jpg" alt="" /></p>

<p>This instruction is based on the instruction for Huawei Honor5 in <a href="http://forum.xda-developers.com/honor-5x/development/root-kiw-l24-usa-kiwi-t3305190">xda</a></p>

<p>I was using Mac to root my HWT31, but procedure for Windows seems to be the same.</p>

<p>I assume you have <code class="highlighter-rouge">adb</code> and <code class="highlighter-rouge">fastboot</code> tools installed (normally, it comes along with Android Studio installation).</p>

<p>##Install TWRP</p>

<p>###Step 1: Huawei ID
Make Huawei ID if you don’t have.</p>

<p><a href="http://goo.gl/OlsI8a">http://goo.gl/OlsI8a</a></p>

<p>###Step 2: Get Unlock Passcode
Login and fill in the form to get unlock passcode</p>

<p><a href="https://www.emui.com/en/plugin.php?id=unlock&amp;mod=detail">https://www.emui.com/en/plugin.php?id=unlock&amp;mod=detail</a></p>

<p>How to Production ID:
Open Calculator apps in HWT31. Your HWT31 should be in horizontal orientation to get full layout of Calculator. Input</p>

<p><code class="highlighter-rouge">()()1357946()()=</code></p>

<p>This will give you the Production ID number.</p>

<p>###Step 3: Enable Developer Option in HWT31
Go to your <code class="highlighter-rouge">Settings/About Tablet</code>, and tap on <code class="highlighter-rouge">Build number</code> until it says that you are developer now.</p>

<p>###Step 4: Enable OEM unlock and USB Debugging mode
Go to your <code class="highlighter-rouge">Settings/Developer Options</code> and enable</p>

<ul>
  <li><code class="highlighter-rouge">Enable OEM unlock</code></li>
  <li><code class="highlighter-rouge">USB Debugging</code></li>
</ul>

<p>###Step 5: Reboot to bootloader mode
Plug HWT31 into the computer and authorize it so that <code class="highlighter-rouge">adb</code> will work. Type command:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>./adb reboot bootloader
</code></pre></div></div>

<p>After HWT31 getting into bootloader mode, run unlock command:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>./fastboot oem unlock ****************
</code></pre></div></div>

<p>in which, <code class="highlighter-rouge">****************</code> is the unlock passcode you got from <strong>step 2</strong>. This step will bring your HWT31 back to the initial state when you got it from the manufacturer.</p>

<p>###Step 6: Bootup
Bootup the tablet and set it up.</p>

<p>###Step 7: Get TWRP
Download TWRP from</p>

<p><a href="https://www.androidfilehost.com/?fid=24459283995302412">https://www.androidfilehost.com/?fid=24459283995302412</a></p>

<p>This is TWRP for another Huawei device (KIWI) but it works on HWT31 also.</p>

<p>###Step 8: Flash TWRP
	./adb reboot bootloader
	./fastboot flash recovery twrp.img</p>

<p>in which, twrp.img is the file you downloaded in <em>Step 7</em></p>

<p>After flashing finishes, type:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>./fastboot reboot
</code></pre></div></div>

<p>##Get Root
###Step 1: Get SuperSU
<a href="http://download.chainfire.eu/897/SuperSU/BETA-SuperSU-v2.67-20160121175247.zip">http://download.chainfire.eu/897/SuperSU/BETA-SuperSU-v2.67-20160121175247.zip</a></p>

<p>###Step 2: Copy SuperSU to HWT31
Copy SuperSU downloaded from previous step into HWT31 memory card.</p>

<p>###Step 3: Boot into Recovery mode
	./adb reboot recovery</p>

<p>###Step 4: Install SuperSU
After reboot into recovery mode (TWRP), you will see Install button, tap on it and navigate to SuperSU.zip copied to HWT31 from <strong>Step 2</strong>. Follow the instruction from TWRP to get root.</p>

<p>After installing SuperSU, you can reboot to Android and enjoy your rooted HWT31</p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/how_to_root_qua_tab_hwt31_-_huawei_mediapad_t2_10_pro</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Mon, 30 May 2016 09:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Setup multiple Wordpress site on Bitnami - Amazon EC2</title>
                <link>http://localhost:4000/setup_multiple_wordpress_site_on_bitnami_-_amazon_ec2</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p><img src="/asset/img/uploads/wordpress.jpg" alt="" /></p>

<p>Let’s assume that you want to have <a href="http://domain1.com">http://domain1.com</a> and <a href="http://domain2.com">http://domain2.com</a> point to 2 different Wordpress instances in a sigle Bitnami - Amazon EC2 instance. This Bitnami - Amazon EC2 instance has also been installed with Wordpress already.</p>

<h2 id="configure-apache-to-accept-2-domains">Configure Apache to accept 2 domains</h2>

<p>Make sure to uncomment (delete the <code class="highlighter-rouge">#</code> character in the beginning) this line in <code class="highlighter-rouge">/opt/bitnami/apache2/conf</code></p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>	Include conf/extra/httpd-vhosts.conf
</code></pre></div></div>

<p>Go to directory <code class="highlighter-rouge">/opt/bitnami/apache2/conf/extra</code> and edit file <code class="highlighter-rouge">httpd-vhosts.conf</code>:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>cd /opt/bitnami/apache2/conf/extra
vi httpd-vhosts.conf
</code></pre></div></div>

<p>as follow:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>&lt;VirtualHost *:80&gt;
	ServerAdmin webmaster@domain1.com
	DocumentRoot "/opt/bitnami/apps/wordpress/htdocs"
    ServerName domain1
	&lt;Directory /&gt;
    	Require all granted
    &lt;/Directory&gt;
	ErrorLog "logs/domain1.com-error_log"
    CustomLog "logs/domain1.com-access_log" common
&lt;/VirtualHost&gt;

&lt;VirtualHost *:80&gt;
    ServerAdmin webmaster@domain2.com
    DocumentRoot "/opt/bitnami/apps/wordpress2"
    ServerName domain2.com
    &lt;Directory /&gt;
        Require all granted
    &lt;/Directory&gt;
    ErrorLog "logs/domain2.com-error_log"
    CustomLog "logs/domain2.com-access_log" common
&lt;/VirtualHost&gt;
</code></pre></div></div>

<p>You might notice that in <code class="highlighter-rouge">/home/bitnami/apps</code> directory, we also have <code class="highlighter-rouge">wordpress</code> directory. However, this is only a symlink to the real one in <code class="highlighter-rouge">/opt/bitnami/apps/wordpress</code>. Therefore, we will set <code class="highlighter-rouge">DocumentRoot</code> to <code class="highlighter-rouge">/opt/bitnami/apps/wordpress</code> as above.</p>

<p>Go to directory <code class="highlighter-rouge">/opt/bitnami/apps</code> and create directory <code class="highlighter-rouge">wordpress2</code></p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>cd /opt/bitnami/apps
mkdir wordpress2
</code></pre></div></div>

<p>Create a temporary <code class="highlighter-rouge">index.html</code> in <code class="highlighter-rouge">/opt/bitnami/apps/wordpress2</code> with this content:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code><span class="nt">&lt;html&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;head&gt;</span>
    <span class="nt">&lt;title&gt;</span>Welcome to domain2!<span class="nt">&lt;/title&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;/head&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;body&gt;</span>
    <span class="nt">&lt;h1&gt;</span>Success!  The domain2 virtual host is working!<span class="nt">&lt;/h1&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;/body&gt;</span>
<span class="nt">&lt;/html&gt;</span>
</code></pre></div></div>

<p>Restart <code class="highlighter-rouge">apache</code></p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>cd /opt/bitnami
sudo ./ctlscript.sh restart apache
</code></pre></div></div>

<p>At this point, when you go to <a href="http://domain2.com">http://domain2.com</a>. You should see the simple text:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>Success!  The domain2 virtual host is working!
</code></pre></div></div>

<h2 id="install-additional-wordpress-instance">Install additional wordpress instance</h2>

<h3 id="create-database-for-new-wordpress-instance">Create database for new Wordpress instance</h3>

<p>Get into MySQL prompt:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>mysql -u root -p
</code></pre></div></div>

<p>Type password for mysql when asked.</p>

<p>Create database for <code class="highlighter-rouge">wordpress2</code>:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>CREATE DATABASE Wordpress2;
CREATE USER seconduser@localhost;
SET PASSWORD FOR seconduser@localhost= PASSWORD("password_for_seconduser");
GRANT ALL PRIVILEGES ON Wordpress2.* TO seconduser@localhost IDENTIFIED BY 'password_for_seconduser';
FLUSH PRIVILEGES;
exit
</code></pre></div></div>

<h3 id="install-new-wordpress-instance">Install new Wordpress instance</h3>

<p>Download and decompress wordpress</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>wget http://wordpress.org/latest.tar.gz
tar xzvf latest.tar.gz
</code></pre></div></div>

<p>Create <code class="highlighter-rouge">wp-config.php</code></p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>cd wordpress
cp wp-config-sample.php wp-config.php
</code></pre></div></div>

<p>Copy to web root directory <code class="highlighter-rouge">/opt/bitnami/apps</code>. At this point, remember to delete formerly created <code class="highlighter-rouge">wordpress2</code> directory.</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>cd /opt/bitnami/apps
rm -R wordpress2

sudo rsync -avP ~/wordpress/ /opt/bitnami/apps/wordpress2
</code></pre></div></div>

<p>Go to newly copied <code class="highlighter-rouge">/opt/bitnami/apps/wordpress2</code> and edit <code class="highlighter-rouge">wp-config.php</code></p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>//  **MySQL settings - You can get this info from your web host**  //
/ **The name of the database for WordPress */
define('DB_NAME', 'Wordpress2');

/** MySQL database username */
define('DB_USER', 'seconduser');

/\*\* MySQL database password* /
define('DB_PASSWORD', 'password_for_seconduser');	
</code></pre></div></div>

<p>At this point, you can access to <code class="highlighter-rouge">http://domain2.com</code>, input the information above when asked to finally install wordpress.</p>

<p>Done!</p>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/setup_multiple_wordpress_site_on_bitnami_-_amazon_ec2</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 09:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Next Innovations Come From The Crowd</title>
                <link>http://localhost:4000/next_innovations_come_from_the_crowd</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p><img src="/asset/img/uploads/Crowd-Hands-stadium.jpg" alt="" /></p>

<h2 id="what-is-innovation">What is innovation?</h2>

<p>According to Oxford dictionary <a href="http://www.oxforddictionaries.com/definition/english/innovate">1</a>, innovation is defined as the action or process of “Make changes in something established, especially by introducing new methods, ideas, or products”. That means the originality (<strong>novelty</strong>) is one of the most critical points of anything called innovation. In addition to novelty, an innovation has to be applicable and replicable economically in real life. Otherwise, it is useless or simply a lie.</p>

<p>In the very past, before and during the Renaissance, innovations were usually established by some special individuals which were minor part of the population. Besides those individuals’ tremendous efforts which act as leading role in generating innovation, the access to information and knowledge had also substantially contributed to the process of innovating.</p>

<p>In human history, it was a long period of time that knowledge was passed and spread by rumor, word-of-mouths or more civilized, by books. Nowadays, computer and the Internet has changed everything. It help to quickly solve complex calculations, to instantly (to some extend) transmit multimedia like text, images, voices or videos, etc. But more importantly, it is acting like the biggest library of human’s knowledge that every can access. It opens and flattens the information availability gap. At this point, it is a very good reason to believe that anyone can become a creator and the next innovation can come from anyone of us.</p>

<h2 id="how-the-crowd-contributes-to-innovations">How the crowd contributes to innovations?</h2>

<p>We are living in the time that there were many “What an era!” had been spoken out to express the amusement and excitement to new innovations. Like no other periods, thank to the flourishment of venture capitalists, the universalization of the Internet, the entrance bar to an industry has been lower and lower that anyone with an idea can quickly entry (The more important question is how to survive after entrying, but it is out of the scope of this article, and in fact, the author also does not have enough information and ability to answer).</p>

<p>###CrowdFunding
In recent years, crowdfunding has become a buzzword in fundraising activity. The mechanism is quite simple in which product creator asks for money from the crowd. Anyone who has interest in such product can become a backer with a small amount of money. In reverse, backer will receive the product as soon as it is released without any additional fee. With Kickstarter, Indiegogo or many other similar sites, the journey to mass production of an idea is widely opened. And indeed, there were many products coming from those sites have become the “unicorn” of the industry like Pebble smart watch, Oculus Rift virtual reality kit, 3Doodlers pen, etc., <strong>The crowd, in this case, the backers</strong> have enormous contribution to the success of those innovative products.</p>

<p>###CrowdSourcing
Besides financial support, the crowd is also one of the most precious sources of data related to not only human but also the entire environment. Smartphone, from the segment of high-class products has become popular and somewhat universal. The superior of smartphone over feature phone comes not only from its large screen or its simple usage but also from the fact that it comes with plenty of sensors equipped inside. Those sensors can measure human activity, human behavior, environmental light density, some can measure environmental temperature or humidity, etc. These data will not be that useful if they are not gathered at one place. And again, thank to the ease of accessing the Internet directly from the smartphone, sensed data can be easily collected and gathered at one place to form the thing that we call BigData. These data, BigData, is analyzed to extract useful information in many different fields such as weather forecasting, psychology or human behavior study, etc.</p>

<p>The example of smartphone’s sensor above is a variance of the Internet-of-Things (IoT). The concept IoT is used to describe a world in which, everything is connected to the Internet, everything become every-smart-things. By equipping daily life stuff with different kinds of sensors, those normal stuff can gather the data about the environment surround us, or even the data about ourselves. In return, the systems that use those data can transform to adapt and response to human’s needs. All of those tasks can be conducted automatically. <strong>The crowd here is now represented by the large amount of sensors, injected into daily life, scattered through out the environment.</strong></p>

<p>There is a problem that such system have to face, that is how to make it least intrusive but still maximize its ability. This is when researchers work on Human-Computer Interface (HCI). It is the question of how to make the interaction between human and computer become simple yet efficient.</p>

<p>###CrowdMaking
The crowd making here is not the concept of how to form a crowd, but it means <strong>the crowd that make thing</strong>. This concept has come to my mind when I see that many or even most of the projects on crowdfunding sites are <strong>NOT</strong> from big company with big name and brand. Most of them, most of those innovative ideas started from a small garage of a maker, from the desk of a hobbyist or from an individual who stumbled to trouble in daily life and tried to solve it by himself/herself. This was the moment I talked to myself “Yeah, the innovations come from anyone who faces or realizes the problem, and then come down hard to solve it”. No matter how you define it, the uttermost mission of a product or a solution is to solve a problem in our human life. Where does that problem come from? Obviously, it comes every single actions or events in our society — the crowd. Then it is best if we can solve that problem by ourselves. This is not a breaking-news, but why only until recent years, have the creators in the crowd made big impact on innovation?</p>

<p>The answer might be because only until recently, with the help of crowdfunding sites, the fund raising has become simpler that everyone can get sufficient financial support. But as mentioned above, crowdfunding sites focus on shortening the journey to mass production. That means, it is supposed that the product has already been well prototyped and can actually work. It turns out that rapid prototyping is one of the keys to have good and actually working products. Rapid prototyping is a concept in which creator utilize a bunch of available tools and technologies to fastest make a working version of the product. The faster you can make the prototype, the higher number of iteration that you can run to refine the product, which in turn, promises increment of final (released) quality. These available tools and technologies I mentioned here is known in software development as open source platform, library, low-cost services like Amazon Cloud Service, Docker, OpenStack, etc., and in hardware as open source hardware, low-cost rapid fabrication tools like Arduino, 3D printer, laser-cutter, silver nano particle ink, etc. Not only the bar to entry the industry has been lowered thank to crowdfunding, but the bar to realize an idea has also lowered thank to those rapid prototyping tools. This leads us to a scene in which many people are empowered with powerful tools to make things that can transform our society. I strongly believe this will make a revolution in how we compete, innovate and improve human life.</p>

<h2 id="make-those-crowd-stuff-happen">Make those Crowd-stuff happen?</h2>

<p>It sounds like those Crowd-stuff are quite fancy. So how to make it happen? Regarding of Crowdfunding, I will not have further comment here as those guys in Kickstarter and Indiegogo are really nailing it. I want to give a little more detail about CrowdSourcing and CrowdMaking which are things that I have been doing recently.</p>

<h3 id="research-in-rapid-prototyping---to-crowdmaking">Research in Rapid Prototyping - To CrowdMaking</h3>

<p>The keypoint to realize CrowdMaking is that everyone can quickly try and realize an idea to evaluate if it is really work or not. Recent developments in technology and new material have brought us a bunch of powerful tools to rapidly fabricate really working prototypes. Among these, our research is focusing on rapid prototyping of electronic circuits. Traditional method to rapidly prototype electronic circuits is to use breadboard to make the wiring. This method is quite convenient to simple electronic circuits but it is escalated quickly when the circuits get more complicated. Another method to make electronic circuit is to use Printed Circuit Board (PCB). However, PCB board is mostly used in mass production as it takes quite long time to make a PCB board (depend on the size of the board also the technology used to fabricate PCB). In our research, we used comodity inkjet printer to print conductive ink into special photo paper. We call this technology Instant Inkjet Circuits. The conductive ink we used here is special Silver Nano-particle Ink that can establish conductivity almost immediately after printing. Thus, we can quickly print conductive pattern at low-cost. However, Instant Inkjet Circuits has some problems that need to be solved in order to broaden its application.</p>

<p><strong>Resistance</strong> - Improve printed conductivity by overprinting
Although silver is known to have better bulk conductivity than copper, however, as silver nano ink needs chemical sintering to establish conductivity, the sheet resistance of silver ink printed pattern is still high at 0.2Ω/sq (ohm per square). This is not enough to make efficient application like antenna for wireless power transmission. There is a solution to this resistance problem is to re-print the pattern over and over by reloading the paper. However, this method causes misalignment between each printing times. In order to eliminate these misalignments, we decide to implement a overprinting mechanism that continuously re-print the pattern at each passing time of printed head. The modification is made in printer opensource driver Gutenprint so it can be used in hundreds of printer brand that Gutenprint supports. By overprinting for 10 times, we have succeed at bringing sheet resistance down to 0.043Ω/sq, 5 times lower than the non-overprinting printed pattern.</p>

<p><strong>Multilayered Circuits</strong> - Support multilayer routing circuit
Although Instant Inkjet Circuits is very good at prototyping single layered circuits, many applications and electronic circuit schematics require the support of multilayered circuit.</p>

<ul>
  <li>
    <p>Make fabrication easy access to every one</p>

    <ul>
      <li>Universal availability</li>
      <li>Low-cost</li>
      <li>Safety is a MUST</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h3 id="research-in-iot-and-sensors---to-crowdsourcing">Research in IoT and sensors - To CrowdSourcing</h3>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/next_innovations_come_from_the_crowd</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 09:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Common used git command</title>
                <link>http://localhost:4000/tips_for_git</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p><img src="/asset/img/uploads/gitflow.png" alt="" /></p>

<p>##1. Check detail of remote “origin” master
	git remote -v</p>

<p>##2. Set new remote origin
	git remote set-url –add gituser@githost:user/project.git</p>

<p>For example:</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>git remote set-url --add git@git.tech-codes.com:tatung/m2-midterm-draft.git
</code></pre></div></div>

<p>##3. Set non-default port for git
For Mac or Linux, edit file ~/.ssh/config (can create a new one if not exists)</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>Host git.tech-codes.com
HostName git.tech-codes.com
Port 9722
User tatung
</code></pre></div></div>

<p>##4. Add file in git
Add all tracked files which are not in .gitignore</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>git add .
</code></pre></div></div>

<p>Add all tracked files which are not in .gitignore and removed files</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>git add -u
</code></pre></div></div>

<p>Add</p>

<div class="highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>git add -A
</code></pre></div></div>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/tips_for_git</guid>
                <description>
                    
                </description>
                <pubDate>Wed, 22 Apr 2015 09:38:27 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
        
            <item>
                <title>Mixyll in Action</title>
                <link>http://localhost:4000/see-mixyll-in-action</link>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[
                    <p>There is a significant amount of subtle, yet precisely calibrated, styling to ensure
that your content is emphasized while still looking aesthetically pleasing.</p>

<p>All links are easy to <a href="#">locate and discern</a>, yet don’t detract from the <a href="#">harmony
of a paragraph</a>. The <em>same</em> goes for italics and <strong>bold</strong> elements. Even the the strikeout
works if <del>for some reason you need to update your post</del>. For consistency’s sake,
<ins>The same goes for insertions</ins>, of course.</p>

<h3 id="code-with-syntax-highlighting">Code, with syntax highlighting</h3>

<p>Here’s an example of some ruby code with line anchors.</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-ruby" data-lang="ruby"><span class="c1"># The most awesome of classes</span>
<span class="k">class</span> <span class="nc">Awesome</span> <span class="o">&lt;</span> <span class="no">ActiveRecord</span><span class="o">::</span><span class="no">Base</span>
  <span class="kp">include</span> <span class="no">EvenMoreAwesome</span>

  <span class="n">validates_presence_of</span> <span class="ss">:something</span>
  <span class="n">validates</span> <span class="ss">:email</span><span class="p">,</span> <span class="ss">email_format: </span><span class="kp">true</span>

  <span class="k">def</span> <span class="nf">initialize</span><span class="p">(</span><span class="n">email</span><span class="p">,</span> <span class="nb">name</span> <span class="o">=</span> <span class="kp">nil</span><span class="p">)</span>
    <span class="nb">self</span><span class="p">.</span><span class="nf">email</span> <span class="o">=</span> <span class="n">email</span>
    <span class="nb">self</span><span class="p">.</span><span class="nf">name</span> <span class="o">=</span> <span class="nb">name</span>
    <span class="nb">self</span><span class="p">.</span><span class="nf">favorite_number</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">12</span>
    <span class="nb">puts</span> <span class="s1">'created awesomeness'</span>
  <span class="k">end</span>

  <span class="k">def</span> <span class="nf">email_format</span>
    <span class="n">email</span> <span class="o">=~</span> <span class="sr">/\S+@\S+\.\S+/</span>
  <span class="k">end</span>
<span class="k">end</span></code></pre></figure>

<p>Here’s some CSS:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-css" data-lang="css"><span class="nc">.foobar</span> <span class="p">{</span>
  <span class="c">/* Named colors rule */</span>
  <span class="nl">color</span><span class="p">:</span> <span class="no">tomato</span><span class="p">;</span>
<span class="p">}</span></code></pre></figure>

<p>Here’s some JavaScript:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-js" data-lang="js"><span class="kd">var</span> <span class="nx">isPresent</span> <span class="o">=</span> <span class="nx">require</span><span class="p">(</span><span class="s1">'is-present'</span><span class="p">)</span>

<span class="nx">module</span><span class="p">.</span><span class="nx">exports</span> <span class="o">=</span> <span class="kd">function</span> <span class="nx">doStuff</span><span class="p">(</span><span class="nx">things</span><span class="p">)</span> <span class="p">{</span>
  <span class="k">if</span> <span class="p">(</span><span class="nx">isPresent</span><span class="p">(</span><span class="nx">things</span><span class="p">))</span> <span class="p">{</span>
    <span class="nx">doOtherStuff</span><span class="p">(</span><span class="nx">things</span><span class="p">)</span>
  <span class="p">}</span>
<span class="p">}</span></code></pre></figure>

<p>Here’s some HTML:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-html" data-lang="html"><span class="nt">&lt;div</span> <span class="na">class=</span><span class="s">"m0 p0 bg-blue white"</span><span class="nt">&gt;</span>
  <span class="nt">&lt;h3</span> <span class="na">class=</span><span class="s">"h1"</span><span class="nt">&gt;</span>Hello, world!<span class="nt">&lt;/h3&gt;</span>
<span class="nt">&lt;/div&gt;</span></code></pre></figure>

<h1 id="headings">Headings!</h1>

<p>They’re responsive, and well-proportioned (in <code class="highlighter-rouge">padding</code>, <code class="highlighter-rouge">line-height</code>, <code class="highlighter-rouge">margin</code>, and <code class="highlighter-rouge">font-size</code>).
They also heavily rely on the awesome utility, <a href="http://basscss.com">BASSCSS</a>.</p>

<h5 id="they-draw-the-perfect-amount-of-attention">They draw the perfect amount of attention</h5>

<p>This allows your content to have the proper informational and contextual hierarchy. Yay.</p>

<h3 id="there-are-lists-too">There are lists, too</h3>

<ul>
  <li>Apples</li>
  <li>Oranges</li>
  <li>Potatoes</li>
  <li>Milk</li>
</ul>

<ol>
  <li>Mow the lawn</li>
  <li>Feed the dog</li>
  <li>Dance</li>
</ol>

<h3 id="images-look-great-too">Images look great, too</h3>

<p><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/1424573/3378137/abac6d7c-fbe6-11e3-8e09-55745b6a8176.png" alt="desk" /></p>

<p><em><img src="https://cloud.githubusercontent.com/assets/1424573/3378137/abac6d7c-fbe6-11e3-8e09-55745b6a8176.png" alt="desk" /></em></p>

<h3 id="there-are-also-pretty-colors">There are also pretty colors</h3>

<p>Also the result of <a href="http://basscss.com">BASSCSS</a>, you can <span class="bg-dark-gray white">highlight</span> certain components
of a <span class="red">post</span> <span class="mid-gray">with</span> <span class="green">CSS</span> <span class="orange">classes</span>.</p>

<p>I don’t recommend using blue, though. It looks like a <span class="blue">link</span>.</p>

<h3 id="footnotes">Footnotes!</h3>

<p>Markdown footnotes are supported, and they look great! Simply put e.g. <code class="highlighter-rouge">[^1]</code> where you want the footnote to appear,<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote">1</a></sup> and then add
the reference at the end of your markdown.</p>

<h3 id="stylish-blockquotes-included">Stylish blockquotes included</h3>

<p>You can use the markdown quote syntax, <code class="highlighter-rouge">&gt;</code> for simple quotes.</p>

<blockquote>
  <p>Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Suspendisse quis porta mauris.</p>
</blockquote>

<p>However, you need to inject html if you’d like a citation footer. I will be working on a way to
hopefully sidestep this inconvenience.</p>

<blockquote>
  <p>
    Perfection is achieved, not when there is nothing more to add, but when there is nothing left to take away.
  </p>
  <footer><cite title="Antoine de Saint-Exupéry">Antoine de Saint-Exupéry</cite></footer>
</blockquote>

<h3 id="tables">Tables</h3>

<p>Tables represent tabular data and can be built using markdown syntax.  They are rendered responsively in Mixyll for a variety of screen widths.</p>

<p>Here’s a simple example of a table:</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Quantity</th>
      <th>Description</th>
      <th style="text-align: right">Price</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>2</td>
      <td>Orange</td>
      <td style="text-align: right">$0.99</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>1</td>
      <td>Pineapple</td>
      <td style="text-align: right">$2.99</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>4</td>
      <td>Banana</td>
      <td style="text-align: right">$0.39</td>
    </tr>
  </tbody>
  <tfoot>
    <tr>
      <td> </td>
      <td><strong>Total</strong></td>
      <td style="text-align: right"><strong>$6.14</strong></td>
    </tr>
  </tfoot>
</table>

<p>A table must have a body of one or more rows, but can optionally also have a header or footer.</p>

<p>The cells in a column, including the header row cell, can either be aligned:</p>

<ul>
  <li>left,</li>
  <li>right or</li>
  <li>center.</li>
</ul>

<p>Most inline text formatting is available in table cells, block-level formatting are not.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Default header</th>
      <th style="text-align: left">Left header</th>
      <th style="text-align: center">Center header</th>
      <th style="text-align: right">Right header</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Default</td>
      <td style="text-align: left">Left</td>
      <td style="text-align: center">Center</td>
      <td style="text-align: right">Right</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><em>Italic</em></td>
      <td style="text-align: left"><strong>Bold</strong></td>
      <td style="text-align: center"><strong><em>Bold italic</em></strong></td>
      <td style="text-align: right"><code class="highlighter-rouge">monospace</code></td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="#">link text</a></td>
      <td style="text-align: left"><code class="highlighter-rouge">code</code></td>
      <td style="text-align: center"><del>Strikeout</del></td>
      <td style="text-align: right"><ins>Insertion<ins></ins></ins></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>line<br />break</td>
      <td style="text-align: left">“Smart quotes”</td>
      <td style="text-align: center"><mark>highlight</mark></td>
      <td style="text-align: right"><span class="green">green</span></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Footnote<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote">2</a></sup></td>
      <td style="text-align: left"><sub>subscript</sub></td>
      <td style="text-align: center"><sup>superscript</sup></td>
      <td style="text-align: right"><span class="red">red</span></td>
    </tr>
  </tbody>
  <tfoot>
    <tr>
      <td>Footer row</td>
      <td style="text-align: left"> </td>
      <td style="text-align: center"> </td>
      <td style="text-align: right"> </td>
    </tr>
  </tfoot>
</table>

<h3 id="theres-more-being-added-all-the-time">There’s more being added all the time</h3>

<p>Checkout the <a href="https://github.com/saikiransripada/mixyll">Github repository</a> to request,
or add, features.</p>

<p>Happy writing.</p>

<hr />

<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p>Important information that may distract from the main text can go in footnotes. <a href="#fnref:1" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2">
      <p>Footnotes will work in tables since they’re just links. <a href="#fnref:2" class="reversefootnote">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>

                    ]]>
                </content:encoded>
                <guid isPermaLink="false">/see-mixyll-in-action</guid>
                <description>
                    
                    See what the different elements looks like. Your markdown has never looked better. I promise.
                    
                </description>
                <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 21:31:19 +0900</pubDate>
                <author>Tung D. Ta</author>
            </item>
        
    
  </channel>
</rss>
